\chapter{วิธีการติดตั้งสำหรับผู้ดูแลระบบ}
\label{app1}

วิธีการติดตั้งจะมีทั้งหมด 4 ขั้นตอนได้แก่ 
\begin{enumerate}
\item {ติดตั้งฐานข้อมูล MySQL}
\item {สร้างฐานข้อมูล Hemodialysis record และสร้างตาราง}
\item {ติดตั้ง NodeJS และ ExpressJS}
\item {เชื่อมต่อกับฐานข้อมูล และรัน server ด้วย node}
\end{enumerate}

\section{ติดตั้งฐานข้อมูล MySQL}

ขั้นตอนแรกให้ผู้ดูแลระบบทำการดาวน์โหลด MySQL ก่อน สามารถดาวน์โหลด MySQL ได้ที่ https://www.mysql.com/downloads/ ส่วนวิธีการติดตั้ง MySQL ที่เครื่องแม่ข่ายจะขึ้นอยู่กับระบบปฏิบัติการที่ใช้ โดยสามารถศึกษาวิธีการติดตั้งได้ที่ https://dev.mysql.com/doc/refman/8.0/en/installing.html

\section{สร้างฐานข้อมูล Hemodialysis record และสร้างตาราง}

หลังจากติดตั้ง MySQL เสร็จสิ้น ให้ผู้ดูแลระบบสร้างฐานข้อมูลชื่อว่า HDRecord โดยใช้คำสั่งดังรูป \ref{fig:createDatabase}
\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/createDatabase}
\caption{ตัวอย่างคำสั่งในภาษา SQL สำหรับการสร้างฐานข้อมูลชื่อ HDRecord}
\label{fig:createDatabase}
\end{figure}

\newpage

จากนั้นให้ผู้ดูแลระบบทำการสร้างตารางซึ่งแบ่งออกเป็น 2 ตาราง

\begin{enumerate}
\item {ตาราง users}
\item {ตาราง records}
\end{enumerate}

\begin{enumerate}[label=ก.2.1]
\item{ตาราง users}
\end{enumerate}

ตาราง users เป็นตารางสำหรับเก็บข้อมูลของผู้ใช้แอปพลิเคชันซึ่งหมายถึงบุคลากรทางการแพทย์ สามารถสร้างได้โดยใช้คำสั่งดังรูป \ref{fig:createUsers}

\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/createUsers}
\caption{ตัวอย่างคำสั่งในภาษา SQL สำหรับการสร้างตาราง users}
\label{fig:createUsers}
\end{figure}

\begin{enumerate}[label=ก.2.2]
\item{ตาราง records}
\end{enumerate}

ตาราง records เป็นตารางสำหรับเก็บข้อมูลของบันทึกในฟอร์ม Hemodialysis record สามารถสร้างได้โดยใช้คำสั่งดังรูป \ref{fig:createRecords1} - \ref{fig:createRecords5}

\newpage

\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/createRecords1}
\caption{ตัวอย่างคำสั่งในภาษา SQL สำหรับการสร้างตาราง records}
\label{fig:createRecords1}
\end{figure}

\newpage

\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/createRecords2}
\caption{ตัวอย่างคำสั่งในภาษา SQL สำหรับการสร้างตาราง records (ต่อ)}
\label{fig:createRecords2}
\end{figure}

\newpage


\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/createRecords3}
\caption{ตัวอย่างคำสั่งในภาษา SQL สำหรับการสร้างตาราง records (ต่อ)}
\label{fig:createRecords3}
\end{figure}

\newpage

\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/createRecords4}
\caption{ตัวอย่างคำสั่งในภาษา SQL สำหรับการสร้างตาราง records (ต่อ)}
\label{fig:createRecords4}
\end{figure}

\newpage

\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/createRecords5}
\caption{ตัวอย่างคำสั่งในภาษา SQL สำหรับการสร้างตาราง records (ต่อ)}
\label{fig:createRecords5}
\end{figure}
\newpage


\section{ติดตั้ง NodeJS และ ExpressJS}

การติดตั้งในขั้นตอนนี้จะใช้ npm ในการติดตั้ง

การติดตั้ง NodeJS ใช้คำสั่งดังรูป \ref{fig:installNode}

\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/installNode}
\caption{ตัวอย่างคำสั่งในการติดตั้ง NodeJS}
\label{fig:installNode}
\end{figure}

การติดตั้ง ExpressJS ใช้คำสั่งดังรูป \ref{fig:installExpress}

\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/installExpress}
\caption{ตัวอย่างคำสั่งในการติดตั้ง ExpressJS}
\label{fig:installExpress}
\end{figure}

\section{เชื่อมต่อกับฐานข้อมูล และรัน server ด้วย node}

หลังจากติดตั้ง NodeJS และ ExpressJS เสร็จสิ้น ให้ผู้ดูแลระบบแก้ไขไฟล์ที่ชื่อว่า server.js ซึ่งจะมีโค้ดในภาษา javascript ที่ใช้ในการติดต่อกับฐานข้อมูล MySQL อยู่ ในการสร้างการเชื่อมต่อให้ผู้ดูแลระบบเปลี่ยน password ของ root เป็น password ของ root ที่ท่านตั้งในตอนติดตั้ง MySQL การแก้ไขจะเริ่มที่บรรทัดที่ 9 ของไฟล์ server.js ดังรูป \ref{fig:config} 


\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/config}
\caption{ตัวอย่างบรรทัดที่ 9 ในไฟล์ server.js}
\label{fig:config}
\end{figure}

\newpage

ในส่วนของการตั้งค่า port จะสามารถเปลี่ยนได้ที่บรรทัดที่ 8 ในไฟล์ server.js ดังรูป \ref{fig:port}

\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/port}
\caption{ตัวอย่างบรรทัดที่ 8 ในไฟล์ server.js}
\label{fig:port}
\end{figure}

เมื่อแก้ไขทุกอย่างเสร็จสิ้น และพร้อมจะรัน server แล้ว ให้ผู้ดูแลระบบใช้ terminal ไปที่ directory ที่เก็บไฟล์ server.js และใช้คำสั่ง ดังรูป \ref{fig:runserver} และรอจนกว่า terminal จะแสดงคำว่า Server using port 3000 (กรณีตั้งค่า port ไว้ที่ 3000)


\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/runserver}
\caption{ตัวอย่างคำสั่งในการรัน server ด้วย node}
\label{fig:runserver}
\end{figure}